新手想學下影相

想自學
但上網見到有啲相機係叫無反同單反
兩款有咩分別?

另外新手學的話學邊款好同埋有咩介紹 主要想影景或者運動
感謝

順著135歴史由旁軸玩起

介紹你一個網 photobeginner 會解答到你大部份新手問題
但係都喺度答你啦，無反係冇反光鏡，會輕啲理論上對焦準啲但係會嘥電啲因為個觀景窗係用電子屏幕。
單反就係因為有單面反光鏡同埋五棱鏡，所以觀景窗係見到真實景物而唔係電子顯示，普遍優點係慳電啲同埋可靠性高啲。

同埋建議你講埋預算
否則呢度全部人會介紹最頂級旗艦機俾你
Sony : A9
Canon : 5d4/ 1dxii/eosr
Nikon :d850/z7

然後又要諗下你嘅運動係咩運動
足球場咁遠梗係要好長嘅鏡
如果你係影乒乓波丶籃球就唔同講法

感謝 如果預一萬左右既入門機有咩介紹

單反無反都仲有分apsc 同full frame

Canon 80D因為大光圈長鏡選擇比較多就算係騰龍果枝70300都好好用 但好似就嚟出90D自己睇住啦
80d大概全新$6000左右係apsc 6Dii 就8000係ff

Sony 唔係太清楚因為我自己用緊A73out 畢

Nikon 等於垃圾

上面果兩條友真係好撚好笑

單反vs無反

單反:
用反光鏡&望實時影像

好處:
對焦比夠快
ovf望實時影像冇延遲
耗電較少
鏡群齊(特別係長焦)
比較平

壞處:
對焦冇咁準
ovf冇曝光模擬
拍片對焦弱
機身較大
連拍速度較慢
唔可以用無反鏡

===========
無反:
冇反光鏡，直接用sensor對焦
望sensor嘅digital畫面

好處：
對焦較準
拍片對焦追焦強
機身較細
evf 曝光模擬
連拍速度更快
可以轉插單反鏡/舊鏡

壞處：
evf畫面有延遲
耗電較多
鏡群未齊(長焦)
比較貴

--------------------------
拍片就一定要無反
追求對焦準都係玩無反
除非你要影生態運動或者想平玩先用單反。

揀機身要留意埋sensor大小，
多數係考慮apsc & full frame 系統。
同時都要了解一下焦距&唔同系統嘅相對焦距。

至於鏡頭方面，
由於好多手機已經有超廣角(12-18mm)+標準廣角(24-28mm)鏡頭，
新手玩相機都應該玩下長焦tele鏡 + 大光圈定焦鏡。

市面選擇都好多，自己先睇 budget / size / 鏡群 / 各個牌子嘅顏色風格 & 操控
之後再衡量想要咩機鏡。

主要影星星咩機比較好?

問多個問題
有冇邊間舖頭買介紹下
我暫時對80d有興趣

大部份都唔伏